<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:/Users/Octavio/Documents/GitHub/PLC_PRI/TPC/3/pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <id>PRI2017::A71369::TP3</id>
        <title>Project Record</title>
        <subtitle>Transformações através de XSL</subtitle>
        <bdate>02-10-2017</bdate>
        <edate>03-10-2017</edate>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <team>
        <student>
            <name>Octávio José Azevedo Maia</name>
            <nr>A71369</nr>
            <email>octaviojmaia@gmail.com</email>
        </student>
    </team>
    <abstract>
        <p>Foi proposta a criação de uma <i>stylesheet XSL</i> capaz de transformar o ficheiro <i>XML</i> numa página <i>HTML</i>. Esta deve ser semelhante ao <b>Project Record</b> exemplificado anteriormente.</p>
        <p>A página foi dividida em 4 partes: meta-informação, equipa de trabalho, resumo e os anexos.</p>
        <p>De modo a tornar a página mais apelativa foi utilizado o estilo do <i>Bootstrap</i>, cujo CSS está disponível gratuitamente na sua <xref url="http://getbootstrap.com/">webpage</xref>.</p>
        <p>Foi necessário ter precauções devido ao caráter opcional do atributo <i>url</i> do elemento <i>supervisor</i>. Assim sendo, foi implementado um teste através do elemento <b>&lt;xsl:if test="expression"&gt;</b>.</p>
        <code>
            &lt;xsl:if test="@url"&gt;
                &lt;a href="{@url}"&gt;&lt;xsl:value-of select="."/&gt;&lt;/a&gt;
            &lt;/xsl:if&gt;
            &lt;xsl:if test="not(@url)"&gt;
                &lt;xsl:value-of select="."/&gt;
            &lt;/xsl:if&gt;
        </code>
        <p>Como o código acima refere, caso exista um atributo <i>url</i> é feito o parse do mesmo, gerando assim um link externo no nome do supervisor. Caso contrário apenas é mostrado o nome do supervisor.</p>
        <p>Outro cuidado necessário foi a distinção entre referência interna e externa. Enquanto que uma referência externa aponta para um website através de um <i>url</i>, uma referência interna aponta para um <i>bookmark</i> na própria página, por exemplo, uma secção.</p>
        <p>Assim sendo, a única alteração é a adição do caractere <b>#</b> na referência interna:</p>
        <code>
            &lt;xsl:template match="xref"&gt;
                &lt;a href="{@url}"&gt;&lt;xsl:apply-templates/&gt;&lt;/a&gt;
            &lt;/xsl:template&gt;
            
            &lt;xsl:template match="iref"&gt;
                &lt;a href="#{@url}"&gt;&lt;xsl:apply-templates/&gt;&lt;/a&gt;
            &lt;/xsl:template&gt;
        </code>
        <p>Em conclusão, através de um ficheiro <i>XML</i> e de uma <i>stylesheet XSL</i> é possível gerar vários ficheiros de output, exemplificados na imagem seguinte.</p>
        <img src="https://ciclosw.files.wordpress.com/2014/09/xslt.png"/>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable url="pr.dtd">Project Record (DTD)</deliverable>
        <deliverable url="tp3.xml">Project Record (XML)</deliverable>
        <deliverable url="pr.xsl">Project Record (XSL)</deliverable>
        <deliverable url="tp3.html">Project Record (HTML)</deliverable>
    </deliverables>
</pr>