<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:/Users/Octavio/Documents/GitHub/PLC_PRI/TPC/8/pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <id>PRI2017::A71369::TP8</id>
        <title>Formulário</title>
        <subtitle>Formulário relativo à submissão de Project Records</subtitle>
        <bdate>01-11-2017</bdate>
        <edate>05-11-2017</edate>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <team>
        <student>
            <name>Octávio José Azevedo Maia</name>
            <nr>A71369</nr>
            <email>octaviojmaia@gmail.com</email>
        </student>
    </team>
    <abstract>
        <p>Foi proposta a criação de um formulário, sendo este utilizado numa plataforma para submissão de Project Records.</p>
        <p>Para tal, foi criado um servidor em <i>JavaScript</i> que corre na máquina local (localhost) e processe os formulários enviados.</p>
        <p>Ao aceder ao URL</p>
        <code>
            localhost:3333/envio
        </code>
        <p>é carregado o formulário responsável pela submissão dos Project Records.</p>
        <p>Este formulário foi criado através do <i>pug</i>, uma ferramenta utilizada na criação de páginas web.</p>
        <p>Após a submissão dos Project Records, todos os ficheiros anexados são copiados para a pasta <i>uploaded</i>.</p>
        <p>A unica diferença relativa ao TP anterior é a possibilidade da adição e remoção de ficheiros. Enquanto que no TP anterior existiam 6 ficheiros fixos, neste existe 1, sendo possível adicionar até 6.</p>
        <p>De modo a ser possível esta interação, foi criado um script chamado <i>fileHandler.js</i> cuja função é adicionar ou remover entradas da tabela <b>files</b>. O código responsável por tal funcionalidade é o seguinte:</p>
        <code>
            $('#files').append(...)
            
            ...
            
            $(name).remove()
        </code>
        <p>O script é carregado no <i>pug</i> responsável pelo formulário através do seguinte código:</p>
        <code>
            script
                include jquery-3.2.1.min.js
            script
                include fileHandler.js
        </code>
        <p>No <i>pug</i> responsável pela receção do formulário é feito um ciclo por cada ficheiro recebido, através do seguinte código:</p>
        <code>
            each file in list
                tr
                    th Ficheiro:
                    td #{file}
        </code>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable url="pr-server.js">Servidor (JavaScript)</deliverable>
        <deliverable url="fileHandler.js">File Handler (JavaScript)</deliverable>
        <deliverable url="form-pr.pug">Formulário (PUG)</deliverable>
        <deliverable url="pr-recebido.pug">Aviso recepção (PUG)</deliverable>
        <deliverable url="tp8.xml">Project Record (XML)</deliverable>
        <deliverable url="tp8.html">Project Record (HTML)</deliverable>
    </deliverables>
</pr>